又有巴打去到差館手多開鎖

警員要求陳先生將手提電話解鎖，他起初拒絕，但最後仍經不起警員游說而解鎖手機，「佢哋幾個一齊圍埋嚟，叫我拿拿聲畀佢哋睇一睇，合作少少就可以快啲完結，最後我都心軟開咗個鎖」。警員用相機拍下他的連登﹑Facebook賬號和涉案留言內容，之後又要求他刪走手機密碼，他今次堅決拒絕。

講左幾撚多次講我冇野講係都唔聽

我冇野講
我冇野講
我冇野講
我冇野講

我冇嘢講

我冇野講

我無嘢講

唔好意思借一借位

警告！唔好中計！凡事講證據 咪再散播白色恐怖

我無野講

1.我無野講 2.我要見律師
3.！！絕不解鎖！！(就算解都要有律師在場）

民權觀察 被捕須知懶人包：

法政匯思 截停與搜身懶人包：

法夢 入屋搜查懶人包：

警察 截停 扣留及搜查的權力 各位請背一背

身份證記住要用 RFID 卡套！！！！！！

各位手足，我係2016年畀警犬資訊科技罪案組拘捕嘅肥菜，同大家講幾句

被捕由頭到尾，個人經驗可以入黎睇睇，信我實無事！請推

[唔好問我點解知] 畀狗咬上門 注意事項

我冇野講

我要見律師

好撚on9,可能累死埋其他人

毒毒係咁

已經一早講左咪撚信d警犬 唔該大家醒少少咪比佢地大到

我冇野講呀

我 無 野 講 ！

如果內容只係篇新聞入面所講嘅咁，相信好難入罪

外國示威者用汽油彈，只係陳述一個事實，佢亦都冇後續嘅其他煽動人去做嘅講法，呢單相信應該入唔到

順帶一提，部分巴絲（包括呢個巴打）可能會因為自問冇位俾人入，冇衝前線，所以心軟解鎖俾人查想快啲返屋企，但係呢個思路係錯嘅！

明明冇位俾人入，但你俾左料佢地，佢地是但搵個理由告你，就算明知打得甩，都隨時搞你一兩年，浪費你嘅時間精力

但如果你冇野講，最多48小時，佢地咩證據都冇，個結果係佢地要放人，同埋後續係冇辦法搵野告你，咁先係最省時省力省錢嘅做法！

好難入罪都煩啦，青9到成日提心吊膽，
個巴打竟然開比佢姐係佢本身就細膽，而家仲要日日都驚住咁過

又衰心軟

我無嘢講
我有權唔解鎖電話
我要見律師
我唔會簽任何文件
我要投訴你
我唔舒服要去醫院
唔信毅進仔

所以我都有提到，會衰心軟通常係自覺冇料俾人入到，以為佢地查完冇料會好快放人，但班狗係有心搞你，明知入唔到都可以搞到你好麻煩要打官司

所以呼籲各位，無論有冇衝過，有冇喺網上講過任何野都好，48個鐘已經係而家嘅最低消耗，所以切勿心軟，一心軟只會更加手尾長

我無野講
我要見律師
我有權唔解鎖

#要閂曬touch id face id

同啲人俾人sell gym會籍跟住畀咗張信用卡班gym狗一樣

我無野講 我唔舒服 我要搵律師 電話唔解鎖 我要投降你 我唔簽任何文件

呢單野爆左先開始有人發起"冇野講"喎 做乜9

我無嘢講
我有權唔解鎖電話
我要見律師
我唔會簽任何文件
我要投訴你
我唔舒服要去醫院
唔信毅進仔

我冇野講
我要搵律師
電話唔解鎖
唔簽任何文件
唔信任何毅進仔

呢位手足雖然係衰戇鳩，但係喺嗰個環境，冇好話學生，有啲大人都唔一定可以保持清醒同勇敢，所以希望大家唔係太怪責佢。

提返大家：

我無嘢講
我有權唔解鎖電話
我要見律師
我唔會簽任何文件
我要投訴你
我唔舒服要去醫院
唔信毅進仔

唔可以確保到每個人都可以令到啲狗無位入，但要盡量減少發生嘅機會

我無野講
我要見律師
我有權唔解鎖
我要去醫院
我個肚好痛

唉屌
巴打要去多啲gym房比啲PT9 sale下
同啲狗既手法一樣

推！

我冇嘢講！

搵律師！

然後放空48小時，你鐘意就做下靜心、冥想、祈禱、心中唱歌⋯⋯等等

汪汪汪汪！
我無嘢講！

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你 我要驗傷
我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你 我要驗傷
我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你 我要驗傷

我無野講呀

我仲係冇嘢講

推
我冇野講

呢排日撚日都開post叫你地醒少少，你係要on9衰心軟真係抵鳩你死

大力一推我冇嘢講

我冇嘢講 我搵律師 我唔解鎖 我唔會簽 唔好凶我 我投訴你

我無野講
我要見律師
我唔會解鎖電話
我要去廁所，飲水，食野，拎毛氈

我無嘢講
我唔會解鎖
我要見律師
我要飲水
我要屙尿
我投訴你
我唔會簽嘢

我冇野講
我唔解鎖

都幾on9

我無嘢講
我有權唔解鎖電話
我要見律師
我唔會簽任何文件
我要食飯 要毛氈 去廁所

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你

我無野講 我唔簽 我要見律師

請問咩電話有律師？？

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你 我要驗傷

未比龜圍過係唔會明果種心情

大傻鳩
呢條友開完 唔入都變入

唔好信啲仆街差佬
佢想呃你，要你通訊紀錄同社交平台言論
上法庭的話，嗰啲會變呈堂證供

總之一句，
我冇嘢講

我要見律師

有咩等我律師黎先講

你有咩就同我律師講

推呀 好重要banghead]

我無野講
我唔解鎖
我搵律師
唔好凶我
我投訴你

你冇必要 ，比部電話佢睇

你冇必要聽佢講嘢

一切等到律師黎之後先搞

如果佢同你講合作嘅話就快啲走

你話律師黎到先再講啦

記住記住

我冇嘢講

我要見律師

有咩等我律師嚟先講

我有嘢講不過想講

我真係無野講

我冇野講
我唔解鎖
我要搵律師

我無野講
唔使理會佢講咩
唔好比佢氹到
唔使認罪
我要見律師
唔好比佢大到

玩白色恐怖?
記得黑警 無一個好人
唔好中佢計 扮關心你

講左幾多次 唔好咁撚蠢啊頂 警狗一味靠嚇靠氹焗你自己講錯野同做錯野架咋屌

咪信班狗講狗話

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你

講真 班警狗點會為你好同著想
佢叫你做嘅嘢都有助佢破案
記住自己權利 保護好自己

位宣傳，營救義士

唔好灰心，仲有希望

請手足幫推

[文宣] 營救義士!!!

累人我無野講

【如果警察證明到我去過立法會，係咪就會坐監？】

據報，警察已經喺立法會努力搜證。要證明示威者曾經喺1/7晚進入過立法會大樓，有好多方法。 咩指模、DNA、RNA，聽落好高科技。除咗指模DNA之外，仲可以用各種無線網絡嘅資料去確定你嘅位置。

但我想講，就算警察有十足證據顯示你1/7晚身處立法會大樓，呢啲嘢本身係唔夠證據入罪嘅。

法律上，要證明一個人犯法，控方必須要**無合理疑點咁證明所有犯罪嘅元素**。控方唔可以單憑證明到一個人身處案發現場，就可以推斷佢做過犯法行為。一定要有其他證據先可以成功定到佢有罪。

例如要告強行進入罪，都要有證據顯示你參與爆門吖。例如要告你非法集結或暴動，都要有證據顯示你係同大隊一齊行動吖。（你唔俾有人走咗入立法會全程肚痛匿咗喺廁所嘅？）

咁控方點樣搵到其他證據呢？最常見係疑犯自認犯案。

點解會認？好多人以為被警方鎖定咗目標就走唔甩，覺得「認罪可以減刑」，就將犯案經過和盤托出。認罪可以減刑係真嘅，不過對執法人員認罪係冇用嘅，想減刑要上到法庭認罪先算數。

記住，對住警察講任何嘢，唯一效果就係你向佢提供自己犯罪嘅證據。就算你講嘅嘢 99% 可以幫你自己開脫，只要你講嘅嘢裡面有1%可以證明你有罪，控方係絕對會嘗試斷章取義咁呈堂做證供，另外嗰 99% 係唔會有人知你講過架。（而如果你講大話，咁你上到庭就會變不誠實證人，講咩都冇人信）

另一種證據來源，係被告嘅通訊同社交網絡。2016年旺角暴動案中，有被告被查出手機有以下訊息：「我哋喺旺角玩暴動呀」——呢啲真係柒到冇朋友。所以點解要小心電腦/手機/相機嘅安全就係咁。順帶一提，被警察查嘅時候，你係冇責任幫佢哋解鎖嘅。

仲有一種證據來源，係犯案同黨互相督灰。呢樣嘢真係考驗大家有幾「忠義」喇，我自己就覺得如果做咗啲犯法嘢，認罪冇問題，督朋友出嚟仆街陷家鏟。當然啦，如果你手機裡面留有朋友犯罪嘅證據又唔好好處理，都係督灰嘅一種嚟嘅。

法律嘅嘢我真係半桶水，唔知有冇重要嘢講漏咗。都係老土講句，你有權保持沉默，有事搵律師，唔知點搵嘅話可以去各支援組織問下。除非你對破壞法治、衝擊「一國兩制」底線感到後悔，所以你決定認罪坐幾年監抵罪，否則真係冇必要咁做。

我無嘢講
我要見律師

講真
你嘅on9累死自己好啦，啲隊友隨時俾你連累

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 我唔會簽

監獄都冇咁多位

可唔可以唔好咁傻豬
平時開定錯十次erase data
真係有事時啲狗氹你開咪是鳩但打十次錯密碼

我無嘢講

我無嘢講我有權唔解鎖電話我要見律師呀

on9開鎖

本人留意到過去兩天有不少人經常利用TG去驗證不同人的身分，其中包括要求對方出示身分證、學生證等等。所以即便有戰友提出疑問，也無法作出任何具體回應。

本人不建議任何人隨意將重要的個人資訊披露，尤其是對方來歷不明。同時，大家若有情緒、醫療、法律上的支援需要，大可以選擇一些具公信力或已經被認證的組織或團隊。網上世界的惡意可以來自方方面面，請大家務必小心。
#網上交友要小心 #吹水區群無句真 #賣友求榮屎忽鬼

我
。
無
。
野
。
講
。

【幫手置頂】〔被捕支援〕+〔你嘅權利〕 保持執密+ 拍佢老母片

#被捕支援
記得保持緘默
伍展邦律師 @hksup（tg) / 5690 2877（whatsapp） / 2608 1400
韋智達律師 9167 7091
星火同盟 （fb inbox）
民權觀察 9463 2945（tg/sms/whatsapp）
本土民主前線 5934 5588 (whatsapp/sms) @Hkibackup （tg)
民陣 6549 9452 (whatsapp/telegram/sms)
港大 9139 0589
中大 9443 3459
科大 6019 6339 / 2335 1732 / 2335 5672
浸大 6110 3860
城大 9545 4172 / 3442 5570
理大 6800 0560 / 2766 7025 / 6253 2359
教大 5108 3519
演藝 6679 0772 / 9464 5078

如見抗爭者被捕，請大家連同以下資料，聯絡上述單位：
1. 被捕者中文姓名
2. 被捕者英文姓名
3. 被捕者身份證號碼
4. 被捕者乘坐之警車號碼 / 所在警署
問：「出得嚟（遊）行」，有甚麼可以保護自己？
Ｃ：→ 戴口罩（理論跟「速龍小隊」無警員號碼一樣，無仇報。）
ㅤㅤ→ 記得離開示威區才取下口罩。

問：「出得嚟（遊）行」之前，除了帶水、雨傘、口罩，還有甚麼要預備？
Ｃ：→ 把姓名和身份證號碼交給可信賴的朋友、律師或可信任的支援組織；一旦被捕，律師亦較容易在各區警署「撈」到你。
ㅤㅤ→ 把重要的聯絡電話，包括律師及相關支援組織等，寫在紙上，好好收起，又或者寫到手上。

問：被警方拘捕，第一件事該做甚麼？
Ｃ：→ 要求通知律師，在律師到來前，任何情況下，都只說：「我無嘢講」，亦不要簽署任何文件。
ㅤㅤ→ 未必一定可見家人，可請律師代通知家人。

問：警方在拘捕你後，是否有權搜身？
Ｃ：→ 有，但搜身需由相同性別警員進行。
ㅤㅤ→ 一般搜身是拍拍衫袋褲袋，除非懷疑藏有毒品或危險物品，才會要求除衫褲及內衣褲，而如有此情況，必須要求警員落簿記錄，保留日後投訴的權利。

問：警方在拘捕你後，是否有權沒收手機？
Ｃ： 有，但無權要求你解鎖手機/電腦，你可要求警方封袋處理。除非搜查令上寫要查手機/電腦的資料

問：律師到來前，要做甚麼？
Ｃ：→ 就所有要求，都要警員落簿記下，例如 10:00 至 13:00，要求吃飯無飯吃，或者要求驗傷不獲處理，要求見律師話律師不會見你等等，方便律師寫到誓章，日後有機會呈上法庭。
ㅤㅤ→ 如果警員無落簿，自己要想方法記下參考時間。

問： 見到律師前，會遇到甚麼情況？
Ｃ：→ 你會好驚， 然後向警員如數家珍般，和盤托出參與的來龍去脈。請謹記，任何情況下，只需說：「我無嘢講。」
ㅤㅤ→ 警員會有不同技巧盤問你，請謹記，你只需說：「我無嘢講。」
ㅤㅤ→ 沒收手機後，你會好驚，但你是有對外聯絡的權利，請冷靜找出那張緊急聯絡電話的紙，然後聯絡律師。
ㅤㅤ→ 不要以為你只可以打一次電話，你是有權隨時要求見律師 。

問：律師來到，會問甚麼、幫到甚麼？
Ｃ：→ 基本資料，包括姓名、年齡、身份證號碼等（18 歲以下或通知有跟進個案的社工）
ㅤㅤ→ 可代通知家人、朋友
ㅤㅤ→ 有無受傷或不適（例如給警察踢了幾多腳，可以日後投訴），可要求到醫院驗傷
ㅤㅤ→ 額外處理事項，包括有否被沒收眼鏡（連律師個樣都看不清楚）、可有被搜身、搜屋等
ㅤㅤ→ 有無投訴（無飯吃、無水飲、無得去洗手間、無毛氈禦寒等等）
ㅤㅤ→ 特殊需要（例如定時需要服用藥物、聽障等）

問：落口供時，應該如實道來嗎？
Ｃ：→ 只須說：「我無嘢講」 。
ㅤㅤ→ 如果夠硬淨，可以自己落，記得只說：「我無嘢講」；如果驚，就請律師陪同。
ㅤㅤ→ 記得取口供副本。

問：是否要求保釋？
Ｃ：→ 建議「踢保」（即不接受保釋，「坐爆」48 小時）；電視、電影都睇得多，一般情況下，警方不能拘留你多於 48 小時；坐夠 48 小時，身份就回復 innocent person，亦等於無被拉過；而 48 小時是由警方說拘捕時間開始計，一般是上警車起跳，如果之後要到醫院，時間亦計在內。
ㅤㅤ→ 不建議要求保釋，因為需要定時返警署報到，帶來不必要麻煩。

問：不保釋期間，會遭受甚麼對待？
Ｃ：→ 警方在拘捕你後

唉 累撚死人
我冇野講

律師在場都唔需要解鎖，忘記pw

利申我唔贊成衝嘅

但如果堅持要衝嗰班, 可唔可以睇定嗰啲懶人包or法律支援d post先去衝？唔好心存僥倖自己一定冇嘢，有好多嘢響警局講錯一句或者做錯咗，就 返唔到轉頭
你話我說教又好和你非又好，但前途係你㗎

一早講過好多次

唔好中黑白狗既賤招呀屌你

愛國愛黨
我無野講

豬隊友

心理質素唔夠強勁嘅真係唔知點幫你地

依家班龜根本就唔係好人
入面都無可能有好人
我已經見識左好多次
所以佢地講乜嘢都唔可以信
佢地做嘅所有野都係為左攞料
你比料佢你可能冇事，但係其他人可能會受牽連

情況等於祈福黨
你會唔會比佢威逼利誘幾句就比錢佢？

我無野講，唔解鎖任何嘢，見律師
全部都係我地嘅權利
示威遊行都係我地嘅權利
我地一直爭取緊嘅就係維護我地嘅權利

唔好比人tum 幾句就咩都放晒出黎
記得我地爭取緊乜嘢！！！

仲有
仲用緊Faceid 果啲人快啲關左佢

on99

其實連仔有無辦法永久刪除敏感話題既post 同留言？我相信無人會反對

我響度diu班keyboard fighter嘅時候啲人話後生仔諗清諗楚就要支持,我完全睇唔到佢哋有諗清諗楚囉得，出嚟衝唔係有心理準備會被捕㗎咩？而家個個一片驚慌!

利申，如果你真係諗清諗楚嘅話我會好尊敬你，你嗰啲應該叫做政治家

我冇嘢講
絕不解鎖

我無野講 我要見我律師

我無野講 唔會解鎖

PT9鍾意有貢獻社會既機會
上去搵佢哋練習記住擺低20蚊狗糧做酬勞

終於*

我冇嘢講
我要見律師
我有權唔解鎖
我唔會簽任何嘢
我唔會信任何警察

Why

我冇嘢講
我要見律師
我有權唔unlock電話
唔好凶我
我投訴你

我無野講
我有權唔解鎖
我要搵律師

任何情況都無就算
完全唔會解鎖
正如完全唔接受暫緩

「轉載又轉載」極詳盡被捕準備事項

我無野講
我唔解鎖
要見律師

狗係冇人性的！！
你只需要講
我冇嘢講
要搵律師

唔好中計阿 同你講任何野都係套你料

心乜鳩野軟？

以後唔好咁傻豬喇
我冇野講呀

如果俾佢地圍，我大聲唱 Sing hallelujah to the Lord 會唔會俾人打㗎？

咁易真係無野講咩 比人兇兩野都淆哂底

總之我無野講！

我冇嘢講
唔解鎖
見律師先

我無嘢講
我要搵律師 (無電話就問佢拎律師聯絡冊)
無律師 我唔簽任何文件
我有權唔解鎖
我要食飯 飲水 拎毛氈 去廁所
我唔舒服想去醫院

動物捉你嗰時就大你，捉到就氹你，氹唔掂先再大你，係唔好俾佢氹到同大到

點解講撚咗成個月都重有人會開

屌我冇野講

老閪都唔開

我唔解鎖

我冇野講
我要搵律師 (冇電話就問佢拎律師聯絡冊)
我要攞副本
冇律師 我唔簽任何文件
我有權唔解鎖
唔好信任何毅進仔
我要食飯 飲水 拎毛氈 去廁所
我唔舒服想去醫院

想問下我拎起部手機然後factory reset 佢會點

屌 對住警犬心軟

睇下新聞啦
早排高院先講左唔比手機取證
講緊警察無搜查令無權要求市民比手機解鎖佢地睇入面d野

講咗好都次 次次都係咁

佢地會比壓力你
所以定力要夠
心理質素要強

做乜咁多手

我無嘢講我要見律師我要驗傷我唔解鎖電話我唔簽任何文件

基本上有少少定力都唔會驚喇
驚個啲都係中學生

我冇野講
我有權唔解鎖
我要搵律師 (背定律師電話)
我唔簽任何文件
我唔信任何警察
我要警誡記錄
我要食飯 飲水 毛氈 去廁所
我唔舒服要去醫院
我要睇你委任證同編號投訴你

唔怪得年中咁多人比人呃錢

我無嘢講
唔會解鎖
唔會簽紙
我要見律師
我要飲水
我要食野
我要去廁所

頭先睇完蘋果見到呢篇嘢真心覺得好撚on9
告佢唔入係一回事 宜家啲狗拎咗部電話唔知攞咗幾多料
分分鐘累到其他人

警察好好人嫁，信佢一成，雙目失明。

我呢家都唔知點教我個女

心軟 累撚死人呀心軟

意志要堅定

我冇野講 我唔解鎖 我揾律師 唔好兇我

我無嘢好講